# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_3">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consultez notre article <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">Annuaire des représentations françaises à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Réseau français de coopération et d’action culturelle</h4>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français en Turquie ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’Ambassade ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://www.latitudefrance.org/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<h4 class="spip">Economie : réseau mondial</h4>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, <a href="http://export.businessfrance.fr/turquie/export-turquie-avec-notre-bureau.html" class="spip_out" rel="external">est présente en Turquie</a>. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p>Les services économiques sont également présents. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="https://www.tresor.economie.gouv.fr/pays/turquie" class="spip_out" rel="external">Service économique français en Turquie</a></p>
<h4 class="spip">Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</h4>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/turquie.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique à la Turquie sur le site du Sénat</a>.</li></ul>
<h4 class="spip">Députés des Français de l’étranger</h4>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale à partir du scrutin de 2012.</p>
<p>Pour plus d’information : <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votez à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Associations dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Associations françaises </h4>
<p><strong>Association démocratique des Français à l’étranger - Français du monde (ADFE-FdM)</strong><br class="manualbr">Cihangir Yokusu n°30 - Beyoglu - 80070 Istanbul<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#berdur#mc#superonline.com#" title="berdur..åt..superonline.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('berdur','superonline.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Union des Français de l’étranger (UFE)</strong><br class="manualbr">c/o section consulaire de l’Ambassade de France en Turquie<br class="manualbr">Paris Caddesi n°70 - Kavakliedere - 06540 Ankara<br class="manualbr">Téléphone : [90] 312 466 39 20 <br class="manualbr">Télécopie : [90] 312 427 21 98<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#zaferconsult#mc#superonline.com#" title="zaferconsult..åt..superonline.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('zaferconsult','superonline.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><a href="http://www.istanbulaccueil.org" class="spip_out" rel="external">Istanbul Accueil</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#istaccueil#mc#gmail.com#" title="istaccueil..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('istaccueil','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<h4 class="spip">Associations franco-turques</h4>
<p><strong>Association culturelle Turquie - France</strong><br class="manualbr">Président : Orhan TURAN<br class="manualbr">Ziya Gökalp caddesi 15 - Ankara <br class="manualbr">Téléphone : [90] 532 599 28 49</p>
<p>Cette association a également des sections à Istanbul, Bursa et Izmir.</p>
<p><strong>Association des familles franco-turques " La Passerelle "</strong></p>
<ul class="spip">
<li><strong>Section d’Istanbul</strong><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#istanbulpasserelle#mc#hotmail.com#" title="istanbulpasserelle..åt..hotmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('istanbulpasserelle','hotmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></li>
<li><strong>Section d’Ankara</strong><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#ankpasserel#mc#yahoo.fr#" title="ankpasserel..åt..yahoo.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('ankpasserel','yahoo.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></li></ul>
<p><a href="http://www.ccift.com/" class="spip_out" rel="external">Chambre de commerce et d’industrie française en Turquie</a><br class="manualbr">Bareli Is Merkezi No : 2-4 - K : 2<br class="manualbr">Gayrettepe 34387 Istanbul<br class="manualbr">Téléphone : +90 212 249 29 55 <br class="manualbr">Télécopie : +90 212 252 51 75<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#ccift#mc#ccift.com#" title="ccift..åt..ccift.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('ccift','ccift.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Antenne d’Izmir </strong> <br class="manualbr">1380 Sokak No : 2/B Kat : 7 Daire : 13 Alsancak 35220 IZMIR <br class="manualbr">Téléphone : [90] (0)232 464 11 71 <br class="manualbr">Télécopieur : [90] (0)212 252 51 75<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#necdetkestelli#mc#superonline.com#" title="necdetkestelli..åt..superonline.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('necdetkestelli','superonline.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><a href="http://www.afti-ist.org/" class="spip_out" rel="external">Association franco-turque des ingénieurs (AFTI)</a> <br class="autobr">C/O Fransiz Ticaret Müsavirligi Odakule Is Merkezi Istiklal <br class="autobr">Cad. No : 284-288 Kat 10 Beyoglu-Istanbul<br class="manualbr">Téléphone :+212 243 10 11 / 946 <br class="manualbr">Télécopie :+212 294 51 59 <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise#afti_ist#mc#yahoo.com#" title="afti_ist..åt..yahoo.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('afti_ist','yahoo.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.ambafrance-tr.org/" class="spip_out" rel="external">Site Internet de l’Ambassade de France en Turquie</a></li>
<li><a href="http://www.consulfrance-istanbul.org/" class="spip_out" rel="external">Site Internet du consulat général de France à Istanbul</a></li>
<li>Notre article thématique <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-en-savoir-plus-article-associations-des-francais-de-l-etranger.md" class="spip_in">Associations des Français de l’étranger</a>.</li></ul>
<p><i>Mise à jour : septembre 2015</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/turquie/presence-francaise/article/presence-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
